\chapter{Einleitung}
Machinelles Lernen (ML) gewann in den vergangenen Jahren an Popularität, u.a. durch die Fortschritte im parallelen Rechnen,
sinkende Speicherpreise und schnelleren Speicher. Zudem sind gute ML-Bibliotheken frei verfügbar, wie Scikit-Learn \cite{scikit-learn} und TensorFlow \cite{abadi2016tensorflow}, die
den Einstieg in maschinellen Lernen erleichtern erleichtern. Ein namenhaftes Beispiel für das Potenzial maschinellen Lernens ist \textit{AlphaGo Zero},
das einen Sieg gegen den besten menschlichen Spieler im Brettspiel Go erringen konnte. Das galt als besonders schwierig für Computer,
da der Suchraum möglicher Aktionen sehr groß ist \cite{silver2017mastering}.
\newline
\newline
Ein Anwendungsgebiet von ML in eingebetteten Systemen ist die optische Gestenerkennung, die zur kontaktlosen Interaktion genutzt wird \cite{pavlovic1997visual}.
Die eingesetzten Mikrocontroller sind jedoch häufig nicht ausreichend leistungsstark, um ein trainiertes Modell in akzeptabler Zeit auszuführen. Gründe dafür sind
Kosten oder Anforderungen an die Batterielanglebigkeit. Häufig wird dieses Problem umgangen, indem die Modelle in leistungsstarken Rechen-Clustern ausgeführt werden.
Dabei werden die nötigen Daten auf dem Mikrocontroller gesammelt und zum Rechen-Cluster gesendet \cite{venzkeArticle}. Nachteile dieses Ansatzes sind einerseits die Abhängigkeit zu dieser
Infrastruktur und andererseits vergrößert sich die Latenz durch die zusätzliche Kommunikation. Alternativ können die Modelle lokal ausgeführt werden. Dies erfordert aber, dass die
Komplexität des Modells reduziert wird, sodass eine akzeptable Ausführungszeit gewährleistet wird.
\newline
\newline
In dieser Arbeit wird untersucht, wie Handgesten mit Entscheidungsbäumen auf kleinen Mikrocontrollern erkannt werden. Es wird vermutet, dass Entscheidungsbäume schneller sind als neuronale Netze (NN) und
trotzdem eine akzeptable Klassifizierungsgenauigkeit erzielen. Maßgeblich ist die Leistung im Hinblick auf Klassifizierungsgenauigkeit, Ausführungszeit und Resourcenverbrauch.
Dafür ist ein Konzept zur Übersetzung von Entscheidungsbäumen in Programmcode auf dem Mikrocontroller nötig.
Zudem muss analysiert werden, welche Methode am besten geeignet zur Konstruktion eines Klassifizierers mit Entscheidungsbäumen ist. Außerdem müssen Features gefunden werden, die die einzelnen
Handgesten unterscheidbar machen. Ein Feature ist ein Attribut der Rohdaten, oder wird berechnet.
\newline
\newline
Insgesamt wurden 22528 verschiedene Konfigurationen analysiert. Eine Konfiguration ist eine Vorlage, um das ML Modell mit Entscheidungsbäumen zu trainineren. Sie bestehen aus verschiedenen Featuremengen,
Hyperparametern und Ensemble-Methoden. Die Featuremengen sind eine Auswahl aus einer Untersuchung von 28 Variationen an Features. Jede Konfiguration wurde auf ihre Klassifizierungsgenauigkeit und Ressourcenverbrauch
hin analysiert. Von jeder Featuremenge wurden die Konfigurationen mit der höchsten Klassifizierungsgenauigkeit ausgewertet, die innerhalb der Speicherrestriktionen des Mikrocontrollers waren. Die beste
Konfiguration wurde auf ihre Worst-Case-Execution-Time (WCET) auf dem Mikrocontroller untersucht. Dabei wurden verschiedene Optimierungen diskutiert, um den Ressourcenverbrauch und die WCET zu minimieren.
Bei diesen Arbeiten ist ein komplexe Infrastruktur entstanden, die in Rust und Python implementiert wurde. Diese stellt Code-Bibliotheken und Werkzeuge bereit, um die Rohdaten der Handgesten zu verarbeiten und
ML Modelle auf Mikrocontrollern zu trainieren. Es wurde ein Codegenerator implementiert, der C-Code für ein ML Modell mit Entscheidungsbäumen generiert. Außerdem wurden 14410 Handgesten aufgenommen,
2 neue Trainingsmengen und 5 neue Testmengen erzeugt.
\newline
\newline
Kapitel 2 führt in Entscheidungsbäume und Ensemble-Methoden ein. Kapitel 3 erläutert die bisherigen Arbeiten zur Handgestenerkennung. In Kapitel 4 wird auf die Generierung des Modells, die Tauglichkeit von
Features und die Infrastruktur eingegangen, sowie die neu erstelle Trainings- und Testmenge erläutert. Darauf folgt die Evaluation der Klassifizierungsgenauigkeit, Ausführungszeit und des Resourcenverbrauchs in
Kapitel 5. Kapitel 6 enthält einen kritischen Rückblick auf die Entscheidungen dieser Arbeit bevor Kapitel 6 Schlussfolgerungen zieht.