\section{Features}
Der Entscheidungsbaum nutzt Features um die einzelnen Klassen voneinander zu unterscheiden. Dies funktioniert aber nur, wenn die Klassen klar trennbar sind. Ist eine Trennung nicht möglich, so ist
auch keine gute Generalisierung von dem Entscheidungsbaum zu erwarten.
\newline
\newline
In dieser Arbeit muss die Richtung der Handbewegung erkannt werden. Die Bewegung kann mit verschiedenen Geschwindigkeiten durchgeführt werden. Aus diesem Grund sollte das Feature invariant
gegenüber Geschwindigkeit sein. Außerdem wird die Handbewegung aus verschiedenen Distanzen zur Kamera durchgeführt. Dadurch variiert der Kontrast und die Helligkeit.
Dementsprechend sollte das Feature invariant zu den Lichtverhältnissen sein. Die Richtung der Bewegung ist eine Kombination aus der derzeiten Position der Hand und dem Zeitpunkt. Das Feature soll
also Auskunft über die Entwicklung über die Zeit geben und die Position die die Hand zu diesen Zeitpunkten hatte.
\newline
\newline
Erschwerend ist, dass die Bewegung nie exakt gleich ausgeführt wird. Die Bewegung kann eine Kreisform haben, etwas schräg sein oder einige Fotowiderstände nicht verdecken. Das Feature muss dem gegenüber
robust sein.
\input{chapter/achievements/features/feature_enhancement}
\input{chapter/achievements/features/selection}

\iffalse
* Manuelle Feature selection (TODO: Lieber bei features rein?) @Diskussion => Hirarchisch?
* RandomForest und ExtraTree machen das schon
* Eigentlich sind unsere Featuresets keine Featuresets sondern einzelne Feature
\fi