\section{Erkennungsgenauigkeit}
Es werden 3 Features näher betrachtet. Motion History, Helligkeitsverteilung und Schwerpunktverteilung. Aus denen werden 6 Featuremengen generiert, die zum Trainieren genutzt werden. Insgesamt wurden X(TODO)
verschiedene Konfigurationen trainiert und getestet (siehe Sektion \ref{sec:Training}).
\newline
\newline
Betrachtet wird die beste Konfiguration, die innerhalb der Restriktion des Programmspeichers, nach möglichen Optimierungen (siehe Sektion \ref{sec:eval_size}), die Summe der Erkennungsgenauigkeiten
der Testmenge von Klisch und der Nullgestentestmenge maximiert.
\newline
\newline
Die verschiedenen Featuremengen werden im Hinblick auf die Erkennungsgenauigkeit auf der Testmenge von Klisch, der Nullgestentestmenge, der neuerstellten Gestentestmenge und der synthetischen
Helligkeitstestmenge untereinander verglichen. Außerdem wird die Auswirkung von verschiedenen Baumhöhen und Waldgrößen untersucht. Zuletzt wird die beste Konfiguration mit den Ergebnissen von Giese verglichen.

\input{chapter/achievements/eval_performance/brightness_distribution}
\input{chapter/achievements/eval_performance/motion_history}
\input{chapter/achievements/eval_performance/brightness_distribution_and_motion_history}
\input{chapter/achievements/eval_performance/cocd_dist_float}
\input{chapter/achievements/eval_performance/cocd_dist_int}
\input{chapter/achievements/eval_performance/cocd_dist_and_motion_history}
\input{chapter/achievements/eval_performance/comparison_to_previous}


\iffalse
* Es wurden 3 Features näher betrachtet und daraus insgesamt 6 Featuremengen erstellt.
* Es wurden X Konfigurationen getestet (siehe Training)
    => Davon wurden die besten ausgewählt
* Was ist eine feasible solution
    => Lösungen mit mehr Verbrauch werden gewählt, da bis zu 66\% Reduktion noch möglich ist (siehe Size eval)
* Verglichen werden insgesamt 4 Testmengen:
    => Klisch zum Vergleich vorherigen Arbeiten
    => Dymel
    => Null
    => Brightness (Das am Ende, um die Ansätze untereinander zu vergleichen?)
    => Garbage Kubik (?)
* Es werden verschiedene Baumhöhen und Waldhöhen betrachtet und welchen Einfluss die auf die Erkennungsgenauigkeit haben
\fi