\section{Ausführungszeit}
\label{sec:eval_speed}
Die Ausführungszeit der Feature-Extrahierung und Klassifizierung ist ausschlaggebend für die mögliche Bildrate. Diese ermöglicht die Wahrnehmung von schnellen Handgesten. Ist die Bildrate bereits ausreichend
können leistungsschwächere Module verwendet werden, wodurch die Batterielaufzeit verlängert wird oder die Kosten reduziert werden.
In dieser Arbeit wird das Arduino Board ATmega328P genutzt. Es verfügt über eine 8-Bit CPU, 2~kB RAM, 32~kB Flash-Speicher und verwendet eine Taktfrequenz von 16~MHz \cite{atmega328p}.
\newline
\newline
Es wird ausschließlich die \textit{Worst-Case-Execution-Time} (WCET) betrachtet. Ausschlaggebend dafür ist der \textit{Worst-Case-Execution-Path} (WCEP) im Kontrollflussgraph \cite{wcc_intro}. Der WCEP
setzt sich zusammen aus dem Vorgang das aktuelle Bild auszulesen, der Extrahierung der Features und der Ausführung des Klassifizierers. Für das Auslesen des Bildes wird eine konstante Zeit von 10~ms angenommen.
Dies ist die Zeit die benötigt wird, um die Werte der Kamera auf dem in dieser Arbeit verwendeten Boards auszulesen.
\newline
\newline
Die Auswertung bezieht sich auf die Instruktionen des Programms, die bei der Übersetzung der Firmware durch den \textit{AVR GCC} mit der Optimierungsstufe \texttt{Os} entstehen. Aus dem Handbuch des
ATmega328P \cite{atmega328p} können für jede Instruktion die maximale Anzahl der Zyklen entnommen werden, die im schlimmsten Fall benötigt werden. Die Gesamtausführungszeit berechnet sich aus der Anzahl der Zyklen
multipliziert mit der Zeit pro Zyklus. Bei 16~MHz bedarf ein Zyklus 0,0625~$\mu s$.
\newline
\newline
Im Folgenden wird nur die Schwerpunktverteilung diskutiert, da die die besten Klassifizierungsgenauigkeiten erzielten und auf dem ATmega328P implementiert wurden. Dabei wird zuerst auf den Ansatz mit Gleitkommazahlen
eingegangen, dann auf den Ansatz mit Ganzzahlen und zuletzt auf den kombinierten Ansatz.

\input{chapter/evaluation/eval_speed/float_functions}
\input{chapter/evaluation/eval_speed/feature_extraction}
\input{chapter/evaluation/eval_speed/tree_evaluation}
\input{chapter/evaluation/eval_speed/forest_evaluation}
\input{chapter/evaluation/eval_speed/total}