\subsection{Operationen mit Gleitkommazahlen}
Der ATmega328P verfügt über keine Hardwareunterstützung um Gleitkommazahlen zu verarbeiten. Dementsprechend muss der Compiler Gleitkommazahlunterstützung durch Software realisieren. Dies hat zu folge, dass Operationen
auf Gleitkommazahlen sehr viele Zyklen benötigen im Vergleich zu Operationen auf Ganzzahlen. Operationen sind zum Beispiel Addition, Dividieren, Vergleiche oder Typkonvertierungen.
\newline
\newline
Die Operationen arbeiten mit dem Datentyp \texttt{Float}. Dieser benötigt 32 Bit, damit er dargestellt werden kann. Der ATmega328P verfügt aber nur über 8-Bit Register. Zur Darstellung wird ein Zahl daher in 4 hintereinander
liegende Register aufgeteilt. Das hat zur Folge, dass jede Operation mit Gleitkommazahlen viermal so viele Instruktionen wie ein 8-Bit Datentyp benötigt um die Float Operatoren in Register zu laden oder die
Float-Zahl zu speichern.
\newline
\newline
Für jede Operation sind Algorithmen in Form von Funktionen hinterlegt. Diese werden vom Compiler automatisch zugelinkt. Tabelle \ref{tab:float_operations} zeigt die im schlechtesten Fall gemessene Ausführungszeit
der Funktionen, die bei der Extrahierung der Features und Ausführung des Klassifizierers verwendet werden. Im Folgenden wird diese Zeit als der WCET der Funktionen angenommen.
Zum Vergleich, die Addition von 8-Bit Integer benötigt nur ein Zyklus. Die Addition von Gleitkommazahlen mit \textit{\_\_addsf3} benötigt dagegen im schlimmsten Fall 192~Zyklen. Zudem kommt noch ein
Overhead von bis zu vier Zyklen hinzu, um die Funktion aufzurufen. Dementsprechend sind die Gleitkommaoperationen besonders teuer im Vergleich zu hardwareunterstützten Operationen, weswegen sie vermieden
werden sollten auf Systemen ohne Hardwareunterstützung.
\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{ | c | l | c | c |}
        \hline
        Operation & Funktion & WCET & WCET in Zyklen \\\hline
        \_\_lesf2 & Kleiner oder gleich Vergleich & 4 $\mu s$ & 64 \\\hline
        \_\_floatsisf & Konvertierung von 32-Bit Integer nach Float & 4 $\mu s$ & 64 \\\hline
        \_\_divsf3 & Division & 36 $\mu s$ & 576 \\\hline
        \_\_addsf3 & Addition & 12 $\mu s$ & 192 \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Experimentell ermittelte WCET von Gleitkommaoperationen auf ATmega328P.}
    \label{tab:float_operations}
\end{table}